點解中國發明唔到刀叉，西方發明唔到筷子？

點解中國鐘意炒埋一碟
西方鐘意每人一碟？

中國用刀 但多數廚房內處理而且要講求食物賣相 用筷子唔會破壞賣相

西方鐘意大大塊肉原個上

其實以前中國都係一人一碟分食 所以日本有保留 但後來清朝入黎先跟左外族圓桌一齊食

正評係俾張圖

估計係因為種既糧食唔同令到食野既器具會有分別

匙羹中西都發明到

其實中國都有出現過刀叉，不過淘汰咗咁解

中國都無肉食 要刀叉做乜？

窮咪就咁拎兩枝棍仔夾野食lo.冇得大塊大塊咁食肉,淨係食得起肉片,咁就冇必要係餐桌上用刀
中世紀果陣平民每日攝取4千卡路里,同一時期既中國人食緊屎.中國人依加既傳統就係最窮困既時期留落黎既習慣

做完gym就會發現筷子係幾難用,聰明既民族點解要發明D咁唔方便既野?
去茶樓食野,夾龍蝦伊麵果陣個美國FD問我地咁難夾做乜唔用鉗,香港應該有鐵鉗

筷子真係好撚難用

7/10 nice try

連筷子都反
連登仔挑戰智商下限不遺餘力

如果識用筷子係唔覺得難，筷子仲可以處理食物，例如食魚。而且仲可以由上至下分開食物，係煮食時又可以用，你煮公仔麵會唔會拎支叉去煮

上而下分開食物 good point

但反之筷子就做唔到橫向分開食物，即係刀叉

所以食乜野就用返個樣餐具，冇人會用叉去食小籠包，一吉即爆汁，而且破壞賣相，亦唔會有人攞筷子去食牛扒咁聰明

其實係外星人教原始人用兩舊野去夾起啲嘢
鬼佬聰明令兩舊野互相配合唔洗曬時間學
支那人懶鳩係醒抄外星科技但窮到只係得兩支樹枝夾硬夾起
另一隻手打飛機口嗌“贏國又贏！世界第一！”
結果啲子民因為筷子變到識拎唔識分
所以特別笨柒過人又以為自己係神但其實係on9種族
利申用筷子港豬

咁點解印度佬係用手

有時間都用黎強姦婦女啦
咁撚得閒發明餐具黎食野咩
食女好撚過啦

On撚9 現代人都唔會日日攝取到4000卡路里啦（仲要係肥人） 中世紀一般家庭都係一日兩餐，更何況教會要求齋戒，所有人一年有三分之一時間唔可以食肉 點攝取到咁撚多卡路里

你知唔知4000kcals係咩概念

冇錢咪求其攞舊樹枝夾嘢食

可能中世紀有m記呢

連登果然係弱智集中營.

每日食四個巨無霸餐
都仲有百幾卡找

皇帝都用筷子架啦樹枝論果d jm9
中國d野食整到碎哂一舊舊啱用筷子咪用
又或者係發明左筷子然後d菜式都圍繞筷子設計，咪用到而家

連登除左多公屋仔 仲好多弱智仔
乜撚野中世紀4000卡路里 岸鳩到阿婆都唔信啦

唔知古代咩狀況
但係用返而家中西式既菜式黎睇
西式例如牛扒咁黎到你要自己再切 , 所以刀就好必要 ,
好自然再配返個俾你拮黎切, 再可以食既工具?
中式果d 未上菜已經切好晒 , 所以唔需要每人一把刀
所以筷子又可以夾又可以分就已經夠?
雖然呢個唔知係有雞先定有蛋先既問題
9估應該一路發展都互相影響

資本同共產概念

The average medieval peasant however would have eaten nearly two loaves of bread each day, and 8oz of meat or fish, the size of an average steak.
大概係咁既概念

信你定信BBC news好D?

頂唔順既死晒 基因又進化

其實係中西文化主食嘅唔同
中國古代農業發達 因此主食多為大米 粉面
咁食呢啲嘢就梗係用筷子更加方便

至於西方古代農業發展落後 因此農產少
直到中世紀都未由遊牧完全過渡為農業社會
因此主食一直都係肉類
咁就梗係用刀叉啦

其實佢哋發明唔到 而係對雙方嚟講都無發明嘅必要

刀叉食唔到小籠包 流沙包

The average medieval peasant however would have eaten nearly two loaves of bread each day, and 8oz of meat or fish, the size of an average steak.
希望你識睇英文
另外,中世紀禁食肉果陣係唔禁魚肉,海雀,海狸,同鯨魚

咁你識分kcals同cals未
千卡/大卡 同卡係有分別的

水到到都有
流質嘢食/飲品一定有用先

回緊上面講4000kcals個個

卡路里其實有兩個單位，細卡 calorie (cal) 同 大卡kilocalories (kcal) 。當我地計食物嘅時候多數係後者，因為細卡計出黎個數太大，而現代食物熱量又太高。等於今日好少用kbp黎連data，因為下下都已經上到gb。

BBC用緊嘅應該係細卡，因為中世紀食物冇咩營養，用大卡就會變小數位。常理去諗，中世紀人都唔可能食到4000大卡。一個big mac都係500大卡左右，4000大卡等於8個big mac。點睇都唔可能，唔好講中世紀，就算現代都過熱量。

Sor, 睇左篇文，佢好似真係用緊大卡
佢講因為高勞動，所以冇病

有啲難相信，聽朝搵下佢個support睇下

你倒果為因，以前研究話係資源問題

睇黎我都柒咗添

打邊爐唔識揸筷子好輸蝕

1kcal= 1000cal , 你話係用細卡，即4000cal 咪即係＝4kcal? 1個成年男人一日要2000kcal, 話係細卡都講得出

冇錯 大排筵席 呢四隻字
意思都唔係一張張圓枱連埋嘅慨念
而係好似三國時代咁 一排排席地而坐

《周禮·春官·序官》：“司幾筵下士二人。”鄭玄注：“鋪陳曰筵，藉之曰席。”賈公彥疏：“設席之法，先設者皆言筵，後加者為席。”孫詒讓正義：“筵長席短，筵鋪陳於下，席在上，為人所坐藉。”

下次唔好咁自大覺得自己一定岩晒先 其實4000真係唔出奇，外國地方好撚凍 冇番咁上下熱量真係好難頂 同埋以前冇食肥膏唔健康呢d concept 成舊脂肪放入口熱量真係好高

兒登真係好多盲反弱智
啲理據戇鳩到頂唔順，點解會造就咁戇鳩嘅思想

筷子用嚟夾，刀叉用嚟切
單單動作同針對嘅食物對象都唔同，攞嚟比

不嬲叫白飯都叫佢俾埋刀叉

食不厭精，膾不厭細。食饐而餲，魚餒而肉敗，不食。色惡，不食。臭惡，不食。失飪，不食。不時，不食。割不正，不食。不得其醬，不食。肉雖多，不使勝食氣。惟酒無量，不及亂。沽酒市脯不食。不撤薑食。不多食。祭於公，不宿肉。祭肉不出三日。出三日，不食之矣。食不語，寢不言。雖疏食菜羹，瓜祭，必齊如也

其實刀叉係商朝之前東方都有發現，商之後都有出土
時代仲早過歐洲

刀 叉 勺(匙羮)

西方：餐具
東方：廚具

無記錯好似話有個講法係 啲人開始注重衛生
係唔浪費食物嘅前提下，食幾多切幾多，淨番都仲可以分比其他人食

諗起啲鬼佬死都要用筷子食炒飯

所以未話唔知係有雞先定有蛋先既問題
呢d野唔係 一定因去果
可以有完個果 再影響返個因
因為d人用筷子食 , 所以d食法都以方便筷子為中心
因果係可以互相影響 唔係一定單向

魚肉咪仲低脂 邊有可能食到4000大卡

點解中國有流傳殭屍冇吸血鬼，西方有流傳吸血鬼冇殭屍

但係以前啲豬牛冇依家養得咁好，求其放養就算，其實啲肉係好撚瘦的

同食物嘅處理方法有關
亞洲野一定先處理好，肯定放得入口先上碟，好少要夾起起勢咬
西方通常大大件上

餐阿， 係餐阿

其實你有無睇篇文 人地一日飲Three pints of ale

有無link/proof
想睇

當年中化上堂啲回憶出曬嚟

4000卡路里果個真係 我食2500都覺得多

無得食大塊肉 唔用刀 咁叉呢？

同埋富裕和民族聰明程度 同餐具係無關

印度以前聰明同有錢到不得了

golden age of India 出幾鬼多數學家

但佢地咪一樣用手食

中原地區用筷子

一嚟取材方便 週街都竹 樹枝

二嚟一手拎碗一手渣筷子

洗鬼用台/平面嚟做三點借力咩

三嚟 做完gym就發現筷子有幾難用

你做到exhausted嘅渣乜都難喇 直接用手食喇笨柒

四嚟 拎你個美國frd做例子 仲要話應該要有隻鐵鉗夾

去食中式酒樓 當撚咗喺後花園BBQ咩美國人

定係自助餐啊

中原食物零零碎碎 用筷子比較易夾

外族可能畜牧多 紅肉白肉大大舊 斬細做扒都唔會切到魚肉果種大細
所以大刀+大叉演變成餐刀+叉

又或者外族唔興完舊切好哂
等食客自己決定大細

1999

食既野都唔同
又吹到垃圾咁
你食湯面試下用 刀叉呀

Three pints of ale
講緊1日1500mL 30~40度嘅酒
即係500幾g酒精 每g有7Kcal
剩係飲酒都3500Kcal啦

傻撚咗？Medieval邊度有蒸餾酒？
Ale係啤酒咋
幾度都唔知有無

兩個時代生活模式都唔同

一日種田種12個鐘

英式早餐就為咗應付中午無飯食先咁豐盛咋

咁原隻上嘅鮑魚係中式定西式？

你知唔知Medieval嘅ale同依家嘅ale係兩樣野嚟

你知唔知以架最常見罐裝嘅工業啤酒叫Lager
而Ale同Lager 只係beer嘅其中兩種？
以架嘅Ale同以前嘅Ale分別只係在於brewing technique
但用fermentation出黎嘅酒一定係15度以下
絕對無可能係你講嘅30～40度
拋書包之前自己睇下原料同工藝係乜先出聲喇

再者 蒸餾法好早就有 但蒸餾酒最早嘅文獻係1711年
歐洲烈酒點睇都唔關中世紀事
中國白酒除外

其實係宋末開始有，元明發長圍食已經好成熟

我覺得係食物問題
中國種植稻穀類多 會食飯同整面
而肉一般係家禽 牛拎黎姦田
所以筷子可以兩用
外國好多地方太凍 唔係就乾旱
最多種下小麥
但又餵唔飽人
反而大草地好多牛羊冇咩用
所以直接拎黎燒
太大塊要用刀切細先
肉太實要挖出黎

好似非洲印度冇野食 唯有食番自己d屎
所以佢地開大同食飯都用口
因為夾屎唔方便

用手

中式幫你切埋先上碟仲駛乜發明刀叉？

原來你真係唔識睇英文
內文係講緊大卡

巴打你有冇70kg?

on9 你有飲過中世紀嘅ale咩？我就飲過

唔緊要，係我自己以為貼埋證據出黎連登仔就會識睇，中學科學堂讀過大卡同細卡既分別就走出黎拋書包話人一日食4大卡就夠都有咁多人正評，kcal同cal相差一千倍都搞得錯。證明連登仔真係唔識睇英文既，你都唔係唯一一個，唔洗太擔心
咁又係，自己國家窮開，見到人有咁多野食係幾難相信

金廁珍森高質

大佬呀
中世紀歐洲未有叉架
左手唔會用因為被認為唔乾淨
只會用右手 刀同匙食野
把刀都唔係餐刀係獵刀或者防身用既刀

1453年拜占庭滅左國後 叉呢個文化經文藝復興過左意粉再傳去法國
班法國佬見堆意粉貴族同刀叉食野先去跟
去到十七世紀歐洲人都係用手食野
到十八世紀刀叉先普及到去平民
美帝要去到十九世紀先用刀叉

未有植物油之前D人係用動物既肥膏去煮野食
同埋中世紀既平民食既面包係全麥面包,好高營養架,唔記得左依邊唔係咁多人知道中世紀飲食係出名高熱量所以冇係解釋咁多
其實中世紀果陣已經有痴肥同糖尿病依D富貴病

你睇返第1頁我講既野先,我有冇講過個叉字?

Child登仔連筷子都唔識用

唔高營養點種田？
小麥田唔係易架

其實中原人有用叉
不過喺廚房用唔係飯台用

On9仔 尻up當秘笈
死撚左去 股胎做鬼佬隻狗囉

燒到你就嬲豬，eq低

咩外星科技 咩一隻手打飛機
咩識拎唔識分
全部都係無撚根據係度盲反
反撚到弱智仔咁仲以為自己看透世事咁
個民族就唔on9,on9果個係你姐

理性撚認真撚 你係咪支那人所以辣到你？

因為佢地申請左專利

自己柒撚左比人屌就企定啦
係度話認真 小學雞式回覆
唔夠人講就收尻皮嘛
中二病死毒撚

然而你都只係一個上連登鳩噏刷存在感既傻鳩一個
睇到你咁撚嬲我心情又好咗好多

中世紀點會冇植物油 何況齋戒都唔准用咁多動物肥油煮野 仲有全麥包有冇現代啲包咁高熱量先 ，但現代都好少人一日4000卡路里

中國任何發明都係低級啲

得啲鬼佬同日本仔先發明到advance版

就講紙筆墨硯

紙- 整到就得 vs 工業革命大量生產+漂白

筆 - 毛筆 vs 原子筆/鉛芯筆

墨/硯 - 同支筆合左體喇...仲要寫幾筆點下墨咩

叻喇叻喇 百痴仔

字都唔柒識

度度都要種田架啦

因為西方煮野鍾意成舊野畀你，要你自己切
但東方一早切好晒畀你一夾就得

戅鳩仔沖出嚟柒

咁智商咁高嘅閣下有咩高見？

成班垃圾，見人地寫4000卡路里係度扮曬理性討論。討論之前，叫佢比個數據來源先慢慢討論啦，柒頭！人講咩就信曬咁 成班弱智仔

59-61

都唔同年代
你係咪低能架

你唔想知點解我飲過咩

筷子好用到仆街
上次去泰國無筷子用覺得好唔方便
筷子好萬用上至食飯食麵下至打邊爐
又可以夾畀人

咁最後改良用到而家既都係靠西方

係叻既中國就再早過西方改良啦

唔關年代事

古天樂咪發明左刀叉

筷子最早公元400年前有史籍記載
中國1912年成立
中國坐時光機發明筷子？

Path dependence

可能我認真左，但我本身就做research嘅，所以唔check唔安樂
頭先大概check左少少有關middle ages diets researches
首先BBC引用果個Roger Henderson，我搵唔到佢有出過文，亦有可能係出左但我搵唔到
佢本身只係個醫生，主要寫啲家庭健康書
我見外國有forum討論佢篇文，講佢只係medical doctor唔係historian

於是我搵下其他source，咁又真係有嘅
Dyer, C. (1988). Changes in Diet in the Late Middle Ages: The Case of Harvest Workers. The Agricultural History Review, 36(1), 21-37.

"The discovery that individuals around 1300 were receiving food allowances in excess of 10,000 calories per day might seem to be incompatible with the idea that the same period suffered from problems of undernourishment. But, as has already been suggested, the allowances were in fact supporting whole families at perhaps 2000- 3000 calories each per day, and the harvest workers were located at the top of a hierarchy that included at the bottom wage earners and smallholders who would have been much less well fed because of their low wages and intermittent employment" (p35).

另外搵到一篇講英國中世紀平民食物，講地區分佈對食物影響其實唔大，反而對水有影響
Müldner, G. & Richards, M. P. (2005). Fast or feast: reconstructing diet in later medieval England by stable isotope analysis. Journal of Archaeological Science. 32 (1). 39-48

"In particular, the results show little dietary variation between the sites but emphasize the role of aquatic resources in everyday subsistence" (p45).

但Dyer篇文已30年前，我唔知中間有冇新發現
而且呢個topic唔係我專業，可能有其他source我唔知
有人研究開嘅話，請指教

最後搵到本書，有興趣可以睇下
Woolgar, C.M., Serjeantson, D. , & Waldron, T. (eds.) (2009). Food in medieval England: diet and nutrition. Oxford University Press

發覺每次提支那黎討論呢啲野就會變到好on9
啲弱智出晒黎
不如下次都係用日本同西方黎做標題啦
相信討論會正常好多, 啲意見都會理性同持平好多

係咪穿越過去